【升中派位】劏房生派瑪利諾書院 志願做警察：社會混亂冀盡一分力

升中派位今早放榜，大角嘴的鮮魚行學校，校方早上向學生派發「派位證」，有家長得悉派位結果後，與子女相擁而泣，表現雀躍。校長施志勁稱校內83%學生獲派首三志願，整體較去年略佳。

另一位小六生任耀華獲派第二志願的觀塘瑪利諾書院，雖未能入讀首志願的伊利沙伯中學，但滿意結果，不會叩門。他以往與父母及就讀中四的姊姊，同住大角嘴的120呎劏房，媽媽任太坦言一家四口以任職煤氣公司的丈夫，以月入約1.2萬元支撐，租金開支已佔半，故平時衣食均盡量節省，而劏房環境擠逼，兩姊弟做功課亦要「爭位坐」，耀華聞道稱不覺得住劏房有問題，他們一家去年獲遷到安泰邨，日後返學更方便。

提到未來志願，任耀華稱想成為警察，更不諱言受近期社會爭議影響，認為社會混亂，期望盡一分力。

好仔唔當差

支那狗